其實香港經濟實力底蘊硬得好恐怖

上年年頭中美貿易戰已經開始
年中69運動, 每星期例牌有遊行
每星期假日遊行區預左冇生意白交租
101, 中大/理大幾役將運動推至高峰
又一城都冇生意做幾個月
區選後係靜左小小
但聖誕節果段時間又幾個商場冇哂生意
但事實係遊行區以外, 一樣係馬照跑舞照跳

反送中運動七個月後, 疫情爆發
全港食肆開始叫救命
政府送多一刀比你
限聚令, 仲要個別商鋪唔比開門做生意
疫情爆左四個月有多
香港係點?
有幾行的確好慘, 補習, 旅遊, 戲院, 健身室, 奢侈品等等
但整體經濟仍然企得好硬
無印, 超市, 你而家出旺角食轉放題一樣要排隊
燒肉店人生人海
翠華果D藍店就算吧啦
但同時間間敏華都要排隊入場
仲有, 而家再送多個國歌法, 國安法
樓市股市一樣冇變化
天水酒WSP, 屯門 OMA果啲西位都大把人爭住要
你話便? 入場價都幾球, 呎價過萬
超標50幾倍,
你話經濟差, 樓市唔作準
講真, 星期六日去商場行下, 你就會覺得自己活係平行時空
又話失業率高?
香港多的是錢
其實香港經濟點樣先會被打沉?

香港其實好撚多有錢人 驚你經濟下行咩

岩岩發現先達旁魚蛋檔，同對面間Apple 牛仔褲無圖(呢間起碼30年以上)
都頂唔蒲…

底蘊 係咪蝗語？

你數嘅行業加埋佔唔到GDP10%

同埋好多人份工其實完全唔受影響

真係好笑
留返啲氣繼續托吧啦

入去donki你就明

樓市完全冇事

出去食野
d 人係慳左錢
多咗人去d 經濟實惠既餐廳

美國示威好勁 我哋可以做啲乜？

唔好鬥慘
試想你會唔會咁關注其他發生嘅事，唔好提出唔對等要求

成件事係美警唔啱不道德，之前一路累積嘅怨恨大爆發，應支持&connect 美國人民再曲線帶到香港嘅情況

國際戰線見

P牌推唔起唯有好似癲狗各個post吠

啱, 示威同肺炎只係影響到某d行業。但今次關係法係大絕, 一定推高失業率再加走資移民潮。

經濟下行受影響既從來都唔撚係個班有錢人
吹到食放題都算有底蘊 我真係唔知講乜撚野好
樓豬你係唔識既話就睇多D講經濟既youtube片 咪出黎柒啦

yes

敏華開分店在屯門添

的確，北美只係過咗3，4，5月，已經好多大連鎖店幾百間全線執....

未咁快顯露個影響出嚟啫，爛船都有三分釘，加上自由行養肥咗好多人

運動至今一年, 中間再加四個月疫情, 香港吉鋪多左係事實
但只係季節性調整, 講真, 而家同高峰期比就緊係差左
但你話旺區吉鋪係未真係好多? 我又唔覺
仲有, 商場出租率仍然有9成
可能黎緊租約期滿會有另一個故事, 但呢刻(運動即將滿一年)
差既程度只係 95分同100分既分別

現金流強所以守到? 定自己有物業?

升左十年 , 有dd 錢果批點會幾個月就捱唔住
如果咁樣衰3年 你睇下到時點

冇錯, 仲要開完又開, 荃灣, tko 都有
壽司郎排到出年啊仆街

世界上有邊個地方咁撚經濟自由先得架
資本主義撚天堂

P牌仔你推唔到架喎

錢冇人嫌多的

不要說下行 應說衰退

但其他地方, 同類型運動玩幾個月已經叫救命, 玩一年相信會十室九空
仲未計疫情
香港人仲有大撚把閒錢/ 心情買樓

其實香港經濟實力底蘊硬得好恐怖
其實香港經濟實力底線硬得好恐怖

其實新樓 唔係個個盤都好

好似 大角咀恒基利奧坊。撞正國安法

賣88伙 開2萬4 一尺

最尾賣左一半 ja。

有朋友抽好前下

都無去

應說經濟衰退 不應說經濟下行

我今日都去過旺角，先達對面好多吉舖

其實你留意吓條街好多鋪都執咗笠

你去 google 下 "weibo 底蘊" 睇下佢地興唔興用, 定係你支那老母從細教你講底氣呀

apple 牛仔褲本身係業主開, 佢成楝收番改造hotel

公務員加公營機構 都成20萬人
有錢人去唔到旅行迫住留港消費

1萬億儲備, 睇落就好多
中央話抽啲黎托市
人口老化再加重
大家要求多啲福利
黑警要買新玩具+擴軍+加人工
賣地成績麻麻
外匯投資失手

梗係硬，有十三億+700萬人搶住買樓

底蘊唔係，柒婆成日講嘅「底氣」先係

Source:

係中文，唔係蝗語，岀自四庫全書

底線？
2樣野黎

香港人太撚有錢，好多唔受影響

樓主講既受影響行業 全部加埋一齊都只係佔GDP個位數 影響其實好少 政府成日話經濟點差點差 其實係誇大其詞用黎抹黑反政府活動

經濟差的壞影向通常滯後，過幾個月就會顯露出黎

條友真係唔識架喎

武肺當2月開始出事,5月回覆正常,難聽D咁講,3個月都挨唔到既公司係應該執.

股市冇變化？
好多本地股已經跌左好多

無文化好可怕，下次 google 下先唔洗衝出黎柒

硬就硬 但係個原因係

香港貧富懸殊世界之最
有錢人跌完都係有錢人
窮人仆街完都係窮人

最多都係中產仆街
但係偏偏香港中產大多都係專業人士/公務猿/紀律部隊
市場風浪影響唔到

死最多嘅係開鋪人士同初創企業

係硬 但頂唔到十年 再係咁諗仲衰過以前中國閉關自守

買果d on9唧
隔離二期啱啱收樓家下買隨時仲平過買一手

全靠大家風雨不改，病毒不改，示威不改，惡法不改地番工，先有咁既成績

我都唔明啲人點解咁有錢，前幾年經濟有冇好到咁

其實正常，生活必需品市場一定硬，因為無論咩情況人都要生活

你地留意下彌敦道兩旁既樓
少左好多招牌

基礎

中國金融中心唔係得個名，融資強，好多支那錢停左係香港
銀行都未call loan，大財主慢慢玩啦

其實好多人分工表面上好似冇影響,不過佢哋唔知公司個老細或者公司個大客其實喺度頂緊,佢哋初頭都以為只係短暫嘅時候點知越嚟越長, 壞消息一個接一個, 有啲係衰到好似香港從來未經歷過,開始週轉不靈,銀行開始閂水喉

慢慢就會有大公司大幅度裁員嘅消息...
當你覺得唔對路嗰陣時好多時你已經知道你已經死咗

可以去睇下半山士丹頓街、伊利近街 果堆鬼佬根本唔care

底蘊無問題 (同見底蘊。——《宋史·範祖禹傳》)

但底蘊多數形容人心氣質。你改用經濟根基都得。

牛仔褲果檔本身就係大業主黎
主要業務係地產

所以香港人成日妄自菲薄唔敢獨立自心on9

你去尖沙咀行轉條街大把吉舖

香港人得閒返工唔得閒死邊有時間洗錢

好多正常人冇咩壞習慣其實應該儲左唔少錢但係又買唔起樓因為實在太貴

平行時空 放工繼續YO

G持

咁耐以黎, 聽開裁員/ no pay 來來 去去都係果幾行

話哂都一年, 失業率而家先5%, 呢條數係先進/ 一線城市線對係屬於全民就業

而家D人就來見到書面語都會歸類蝗語

好多人等緊3年後又再換樓
但到時咩局勢都冇人知

香港四大行業係 金融，物流，旅遊，專業服務

除左旅遊業
其他三個根本都好少受社運同疫情影響

而旅遊業只佔幾個%

餐飲零售果d 佔GDP 更低

咁你話會有幾影響

最影響應該要攬炒關稅同金融中心
無人想黎玩呢兩樣野，咁就真係gg 啦

依家經濟都冇03年一半咁差

直接講「香港經濟實力好恐怖」已經得

唔係話底蘊呢啲詞語出處係支語，問題係香港人根本唔會咁講野

特登塞多幾隻字(仲要平時唔係咁用)嘅做法好大陸feel

口水po不推文是常識吧

口水po不推文是常識吧
唔好教精佢

yes你老母
咪L 9up 啦

除咗要杜絕匪語，香港人其實仲要學翻好中文

的確直接講「香港經濟實力好恐怖」都得。
但樓主如果係想特指香港經濟實力個向下受壓能力既話，佢加「底蘊」去點明都可以理解既。

因為真係好多有錢人囉
身家過千萬嘅人一街都係

口水po不推文是常識吧
推文的是誰
在心中

兩步share文宣大法！㩒兩個制都唔肯㩒你仲係咪香港人
入去個website揀張圖 㩒share去whatsapp 就可以send哂俾親戚朋友同各大群組
都可以share上Facebook同twitter！
非常清晰簡潔嘅介面俾你下載落黎擺ig

全民文宣呀！！！

樓主幫手置頂得唔得

經濟實力底蘊
以為有咩分析
原來係出街睇有幾多人排餐廳

事實
而家白領工未炒人, 所以係平行時空
97年白領係大屠殺 (特別係殺老屎忽), 所以先係大災難

尋日我老母先講呢個問題
我答佢奶共生存嘅行業先死, 問返佢屋企附近幾個公屋商場街市有幾多間執笠, 係零啊差?邊撚度差

有時都幾心灰
眼見啲人連打返啱嘅字都嫌麻煩
連google吓一個詞語學吓嘢都要懶
好怕香港再遲啲連文化呢樣最無形但係最有力嘅嘢都守唔住

支那仲勁啦永不倒的巨人，好比Thanos

香港人中文真係好差
已經唔知見過幾多次「跟」本

Apple 其實算過時
不如睇下隔離小巴站對面堆食肆, 同5年前差別唔係好大

李蘊

[文宣手足請入]國安法文宣方向

今日行sogo先聽到有個C9同地產佬傾電話話有人接佢千幾萬嘅樓
早2個星期食MOS又有個牙伯搭台無啦啦同我講牙伯第一次食呢啲野 冇諗到一個包賣成三十蚊咁貴 轉頭食完聽到佢傾電話話嘉湖600

敏華藍定黃

其實所謂最受影響大失業既係得旅遊零售等等基層，中產至富裕果班大部分冇問題最多冇人工加

國安法下
黄店如何自處？

係唔係騙案

市民呢種群體無預前危機感同對市場反應好遲鈍架

咪就係透支左幾代人黎造就呢班人

香港嘅儲備有好多，HKEX 做嘅同事同我講，你哋手上有一蚊，佢哋就會有兩蚊，即係全香港人嘅錢只係佔咗三份一

樓上仲要有人話用咩底蘊，直接話香港經濟實力好恐怖就得遣詞用字既能力其實對捍衛正統中文都好重要

係啦 比個牙伯騙左仲以為佢係啲窮撚

其實香港人好多都有儲蓄習慣
個個都諗住買樓 都而家就算無收入 一百幾十萬其實都頂到下

淨係樓市香港人d cash flow 都多到數唔到啦

係 中環都吉左好多

根本攬唔到長實和黃新世界東亞，楂住本地債券錢照收。 零售度係炒左好多基層，公司度都on hold左好多位，九十後升唔到職，八十後花紅照分。

因為可能會搬去政治穩定地方再黎過，投資度呢次疫情之後根本就多平野買。簡簡單單炒一個疫情復甦，買美股就穩賺，只係覺貧富差距又拉開左。

呢個真
我果行暫時無太大影響
但我feel 到老闆頂得好辛苦
同生意真係差左

街市日日運作正常就知香港好多平行時空
尤其是係師奶
繼續儲印花去惠康換廚具、去萬寧掃貨

日本爆煲

都要等六七年後d人民先嗅到燶味收歛
其間樓價照昇、高度消費

領展 $9x落到$57

你個人真係無乜底蘊

好多行業0影響...

你去海港城睇下就知
香港大把人唔洗返工 日頭人地返緊工個陣
有班人係到shopping
成手 Chanel Gucci dior紙袋繼續買買買
所以話經濟差只會影響窮人

hk人有錢大部份來自物業 樓價跌就會多好多窮人

講真你做十年八年野每月儲下錢，唔係開鋪或做生意既，點都有幾十萬積蓄，失業三兩年跟本不成問題，除非你趕住要買樓，我自從失業後大半年，擔心既唔係錢，係每日係屋企既生活質素，食又食好左，玩具買多左，興趣都多左

你傻咗？中文咪即係蝗文囉，

香港樓價有升冇跌
跌少少就成班衝去搶貨
升又排隊去比首期
點跌呀

北美：執咗都有政府補貼，抄咗又有失業救濟，咁守嚟做咩？

我仲等緊加人工

當年日本仔邊會窮得過而家香港

覺得自己會特別真係自大傲慢
講經濟實力內涵日本都堅過香港啦
香港得咩？金融？地產？

歷史都係循環
收皮過程都要循序漸進

咁底蘊口語係咩

有冇諗過係因為社會運動影響力真係雞毛蒜皮

係真係疫情開始先見真章

但又真係好快cover感覺而家條街仲多人過疫情之前 痴撚線

唔係中文字就叫蝗語架

係。之前經過敏華（朗豪坊），見到成6x 蚊個飯都要排隊。

貴到cls，外面d 餐廳其實仲係好L貴

咪出埋D 打飛機posts啦

真

香港大把有錢人

未有共産黨之前，已經有底藴呢個詞語啦。

根本好多20～40歲既人唔洗返工

而家少左好多支那人但閒日仲係咁撚多人

經濟部順景到搭順風車果時貧窮緊係限制想像

好似神童輝人生晚期
有貧窮思想可能救左佢
咪撚當絕對秘訣

睇環境而變

agger
不過我覺得要小心connect
美國警權過大有好大部分係因為種族歧視
曲線帶入香港時要留意

頭果10%人玩哂成個城市

四大經濟支柱全斷

你要知好多外國有錢佬係香港有離岸户口

你幾歲？讀書有冇學？番番去學堂啦

u記無印日大排長龍仲逼過街市

blue

轉頭同你講有批靚貨，不過買家甩底，不如平小小賣埋比你

其實香港好多有錢人，不過佢地低調，唔似大陸，驚死人唔知佢地有錢

我學生哥嚟 應該唔會蠢到要呃我 事實係香港真係多有錢人

佢大把舖租比人
好過自己賣衫啦

咁其實對於呢班發達咗嘅人嘅下一代嚟講係完全ok㗎喎，只係對於嗰班明明早落嚟香港，能夠食正經濟起飛黃金時間都仲係撈到一事無成嘅廢老，佢哋嘅下一代先係最慘

底蘊咪底蘊lor盲毛

屌 每次經過元氣，條龍長過紅隧

各國仲爆緊疫情無得旅遊。香港人全部留番香港消費。民生本地生意仲多咗

不推文是個好習慣

口水po不推文是常識吧
推文的是誰
在心中

p牌推唔到一樣要習慣
不推文是好習慣

香港有4千億比金管局玩 3萬億HKD
有1萬HKD庫房
2000億夠多年之前就爆既希臘頂一年

都希望Donki take over 360

睇多幾頁發現認字特警 笑到仆街 講英文啦屌你老母

支那果種叫底氣

香港半導體工業比想像中緊要 當然唔係memory chip啲高級嘢

一田減價多人到癲唔洗番工去掃貨

錢真係好多 ..係我地 or我冇 . 我都想知其實大家有幾多錢

所以要港元美金脫勾, 制裁, 兼取消關係法起碼多於一年

可以答你，有。
其實去下財經台睇就知

lm

apple牛個老牌家族成百億身家呢檔野過日晨姐

底果層仍然最底
中間最大班果層係搵少左，但未少到連幾千蚊都花唔起，不過會慎重左。
高果層仍然都係生活照舊。

同意

個個都過千萬身家好平常 你樓都唔止 ; fg 20k 工又係多到傻，50k 先係誇張咗，但30 k nursing 10 分DSE 都入得. 香港做100k 工唔洗一定director 先做到

商場出租率高係因為簽左死約多
佢地解約分分鐘賠得重多

但旺區街鋪好多都執係事實
住宅區做開街坊生意其實無咩影響

唔好打飛機啦

中美繼續角力
而香港係主要戰場
當日盛極一時的國際金融中心
相信都唔會捱得幾耐

以香港失業率已經上到歷史高位
人仔匯率偏軟
令人更加擔心聯繫匯率的穩定性

係掛 利申窮L

Donki嘅野無你想像中咁貴
夜晚減價六蚊一個飯團五十蚊一塊牛扒勁多人買

之前我表姐結婚
老母話買兩隻龍鳯額俾佢
我話買一隻都過萬蚊
買兩隻咪好貴
佢話「跌都跌咗啦」
我：

大家樂勁撚多人
對面間上海婆婆無人
大家都係藍店
任食火鍋又係勁多人
散叫果啲好難做

呢個真心多得港英制度
加上上一代香港人既拼搏得返黎
仲有部分係97後支那既走資錢
如果經濟實力較弱既國家
好似香港過去一年咁樣既動蕩（反送中+武漢病毒）經濟足以倒退二三十年
其實如果唔係因為支共港共貪婪濫權
香港人過得好過世界多數國家既人

香港人口咁撚多一人出一蚊都掉撚死你啦

大把牌子係同一間公司 最後都係落係老細到
你以為一間牌子等於一間公司/企業 all is him fuck that shit

可能人地一條龍都係佢
手搖飲品、食市、超市、家具、地產、娛樂 樣樣都係袋錢落佢袋

我地只係打工咋

樓價升撚到咁, 幾撚多人坐底幾千萬身家
咪又係再拉闊貧富懇殊, 嘥鳩氣
咪搞到今時今日咁囉, 燒埋成個政權

其實樓主用得無問題

相反

係好多人中文水平太差

公屋呀婆電話騙案都比人呃2百萬你就知係連燈啲細路仔窮
外國屌要返工搵食 香港人屌無得出去玩飲酒 諗緊網上買咩野 疫情後去旅行

樓價又gogogo

以前有富商綁架案嘛
土生土長既香港人入哂腦
幾有錢都唔會周圍講

有搵緊工就知依期多左幾倍工作係專接手馬嬲國同歐美
但原因係因為武漢肺炎所以先推左黎香港做
所以依家只要等埋武漢肺炎走就黎料

仲有「專重」

唔怪得我成日聽唔明柒婆講嘢喇

你見元氣仲咁多人食就知

殖民政治，難民心態

次次都搶唔到特價壽司 好彩個壽司仔留返盒俾我

心水清

吊你訓醒未。怪唔得敏華成日排隊

間apple牛仔褲一直都蝕到仆街
但因為本身家族太有錢當係情義結咁開落去

推

朗豪坊嗰間

不過以前二戰都係咁啦
唔通唔使返工咩

咪係
其實經濟差從來都係窮人仆街
經濟差老細炒人公司縮水
比人炒無人請
當你做老板 止蝕有幾難者 有5間餐廳咪執淨一兩間
一個月賺廿萬咪止蝕賺五萬
有幾辛苦

唔好話樓市跌d人點算啦
有樓既係香港都唔算窮人
而家窮人就真係食撚硬屎

住緊公屋嘅窮人又無乜好驚
最驚應該係屋企係公屋，靠自己供緊第一層樓嘅，即係無backup，有咩事驚一鋪清袋
不過香港大部份人屋企都供完或者就供完
咁樣咬住萬幾蚊不求上進都過到日子

咁窮人可以攞綜援都唔會餓得死你既
問題係經濟停滯 社會上流性差者
其實做窮人問題唔係餓死 你餐餐自已煮講真洗到幾多錢
但一世都係做窮人先係問題

我就覺得供緊樓既都無乜野 最多咪損手爛腳離場轉租樓

最憎啲人逢書面語就話蝗語
無知當有趣

我都覺得係，我目前身邊只有2類人：
1. 搞左/緊移民
2. 想/唔想攬炒都好，完全無擔心過失業/經濟差/樓巿gogogo定跌

屌你大角咀賣二萬四wor，呢個價駛鬼買大角咀咩

因為中共想整死香港人但又唔想整死香港經濟
所以一邊打壓香港人另一面係咁bump水托著個經濟

你都戇鳩
你搵間大學nursing 收十分嘅我睇下？

真，所以唔信藍店大集團會收皮，最多賺少左

你真係弱智

Textwood Apple

Btw,
爺爺買啱磚頭，爸爸才有錢滾女。
爸爸建設祖國，兒子便家道中落。

從來唔覺個市差過

因為金融業未真正受衝擊,所以大蕭條未出現.只要金融業一奶野,之後就會連鎖到樓市,樓一爆就全港收皮.

養豬千日，劏在一時

唔驚唔驚
沙士幾個月
都要放自由行
今次武肺加老美
唔驚唔驚

冇錯，有錢仲要乜撚自由尊嚴

金融係香港心臟

當你有1千萬cash係手
有層供斷自住樓
你可以洗到幾耐

真正打工果d人就要捱
俾你3萬蚊一個月
一年先係36萬

唔係點解國家要來搶錢， 就係因為香港太有錢

唔係咁計
你睇到個啲 只係靠遊客個類既 零售 同服務業相關既野
呢啲全部都係前線
香港真正強既 係房地產 金融商業
其實算係泡沫經濟 由外圍大勢帶動 堆砌出黎
但某程度上亦都 一堆就會骨牌式冧
個啲 唔易冧 但一冧就骨牌式咁冧
香港軟實力的確係勁 只係因為個啲野 都未被動搖到
都無咁易動搖 同美金聯繫活率咁 講信譽度 市場信心

經濟走下坡
不是180度的逆轉
而喺慢慢形成
悲觀的氣氛
帶動負面的情緒
到時
大部分人
會停止
無謂的消費

所以要破解 要知道個班人 驚咩至得

呢家叫做攬炒得似樣 近了近了

好似食 同 住
其實係生活必需
香港人口有成超過700萬
食黎講除非被篤爆為藍店 基本上呢幾個月係叫少人d 唔係無生意
所以點解話班商家佬咁支持日日150個 一黎提供簾供勞動人口 二黎係潛在消費者

係成日放慘風 其實唔慘

無讀過書？書面語當蝗語

底蘊咪北水
香港乜撚行業都係靠北水

香港人均GDP頭廿名

咪撚走出黎燈屌你

你係支共文革完？字都唔柒識？

但有無諗過 香港就算冧到0 個班人都唔會收手

衝出黎柒

美國人好鐘意bite the bullet
佢地唔掂時會汁左佢 推倒重來
中國鐘意守住
希望守過左個逆境

有錢一早移晒民啦

果條數假嫁 好多野唔計
你計埋自顧 自由業
14%都唔只
屋企人前幾日行旺角女人街
有牌格仔檔都冇人開
得番啲冇牌 女人街都冷清

你話成個零售業係點

但冇可否認我做建築既仲有工番

地產佬頂住哂

差點果就仲差啲 特別係零售旅遊

Dinki 賣平野。

馬照跑 舞照跳

仲六七年。。。半年夠收皮啦

本身就係平 日本都唔係賣貴
即使有名牌賣 佢都係貼住outlet 價
點解有人覺得貴 不過乜都格一格價

失業反而刺激消費

好似成棟樓都係蘋果牛仔褲架喎

樓價唔係一嘢插架
如果一嘢插 我諗每小時都有空中飛人

無知唔係問題
咪衝出黎柒啦

經濟基礎

早兩年好似有新例
拆左好多舊招牌

富者愈富 貧者愈貧

旺角心臟地舖Texwood屹立35年結業 隱形富豪「收租好過賣褲」

...人稱「蘋果譚」的譚氏家族，與一眾製衣廠老闆一樣，做零售商買舖在所難免，買舖致富成就廠佬變身變隱形富豪。早於80年代轉身投資地產市場，目前身家料逾百億，單是手持的城中靚舖，每年租值逾億元，每月閒閒地收近千萬租金，確實「收租好過賣褲」。...

因為佢地無儲蓄習慣
黃皮豬賺得少都會儲

租金吸血鬼不敗

起底發覺原來樓豬係pr黎

點解呢排咁多人想唱好香港既？

一條題目又見證到成班連登柒頭 有咩問題

「底蘊 係咪蝗語？ 」
問句嚟架喎 yes/no question 嚟架喎

留言嗰班垃圾 同 教育局隻楊狗有咩分別 ?

即係 條題目問 「open question 」 你地就覺得係侮辱共狗黨 ?
依家 係 「yes/no question 」 你地就覺得係侮辱左你地 ?

你地無病呀 ?

每次憲報公報破產名單都上百個又唔講 ?
不過，香港有幾層樓收租既人都唔少，聽過有住客問樓下看更伯伯，幾時放左層6百幾萬既樓，換層大d單位。

自己見識少就屈人
又唔識google 下

無食 但見好多人排隊
太古城個間

我公司已經連續四個月蝕錢，暫時仲頂得住，員工不受影響，算唔算經濟底蘊硬淨？

Push

行一轉油尖旺先再講係咪唔多吉鋪啦

底蘊 應該唔係中共式中文，97前香港已經有人用

柒左咪認 有讀過書都識底蘊呢個字啦
關咩question咩事 無人覺得侮辱我地
你自己無知姐

On9，出去望吓D街鋪先啦，執哂啦

真。。
問個問題都屌哂老母18代咁

香港人唔會咁講野因為香港人唔識中文

係幾慘既 一直係香港內消
如果唔夠硬 咁香港都幾撚垃圾

個post個主題係經濟
佢入黎個post就去問底蘊係咪蝗語就擺明挑釁啦
明明google 2秒都知道既野又唔查下先就judge人
柒就柒啦

咁你都幫得落
仲要用 yes/no 黎屌返人

你係咪弱智傻閪呀？
Yes/no question 黎 記得答無呀傻閪

下，有Nursing school , RN, 做nurse 一定要大學架咩

nursing school那有三萬，少成皮幾wo ching

佢啲野同吉之島百佳而啲普遍爭兩三蚊，買野唔貴一定大把人幫襯
Uniqlo果啲做減價大把人幫襯，更係啦$59一件tee
It果啲應該就快收皮

多左去黃店

我呢啲窮人睇呢個po睇個恨字

Uniqlo 初時入香港 佢最平39蚊件仲要料唔差 佢近期啲料好返啲

所以話香港完全有能力獨立

好似911發生香港都唔會冧

你睇下堅尼係數係以多先
有錢人 d錢夠佢洗幾世都用唔曬
就算鋪頭關門幾年對佢都無影響

其實依間小食店唔執 留黎都係無用
轉手開其他食檔啦 不如

利申見過老鼠直接響食物上面爬過 而且無人理

講到好似D有錢人支持獨立咁

可能我會講「香港經濟實力個底好厚」

用「硬」嚟形容經濟多多少少係受大陸影響

any肥，唔係想鬧樓主，純粹講下啫

係有錢既“外國人”唔支持獨立

唔好俾人spin走
黃色經濟圈
重點係現金流
現金流流向黃圈
藍圈就收皮

藍絲最叻spin貨源地

真，典型五毛手段
一嚟spin開主題引導去蝗語爭論
二嚟矮化煩膠化抵制蝗語行動

「頂唔蒲」係咩年代

雖然你講野係大陸口音字眼
但的確香港老底係勁
但之後難講

雖然底蘊唔係蝗語
但平時講野好少聽人用呢個字眼

睇下首個對港國安法的制裁， 係日落bno 逗留延長到12 個月
西方根本無心制裁， 對香港零影響

係咪用少少深字就蝗語

仲加人工 出bonus

所以攬炒狗只係昆人cap水
你估你白兵咩

而家唔讀書仲可以咁大聲屌鳩返人
你狗黎?

在家工作繼續出糧

⭕️經濟差
❌經濟下行

Nursing school 都唔會收十分咁低

HA Nursing School 有EN 都有RN

呢樣係經濟指標嚟
好似支那，如果公仔面銷量上升，往往係經濟唔好嘅signal
即係d人唔敢消費

其實香港經濟好嗰陣老細一樣縮沙
係因為香港多左太多支那嘅操作影響到個勞動市場

你見激安繼續開新鋪就知天下太平啦

人口基數大，根本點差都要食飯買野

已經加左

激安而啲日式supermarket唔係咩貴野
而家250蚊盒吞拿魚都小左好多人買
尋日去完都聽到啲人話咁夜啲壽司仲唔減價架

通常聽底蘊深唔係硬

唔撚識就咪拋書包啦

返工時段行落街你就會明

Donki都好過新鴻基嘅一田

政府不嬲幫商家
做到咁上下大都勁暴利
依家你明點解咁多商人係藍屍啦

大把連登仔話黃， 但手持大量700 阿里爸爸

又日日淘寶

敏華都係藍

有好多人走唔到，又買唔到樓，仲要一定要返工，香港已經冇得改變，已經比大陸睇死一世幫共產黨賺錢

反蝗語唔係錦反，
檢討下啦

agger

一邊排隊買樓 一邊基層就連工都冇得開 證明咗香港嘅貧富懸殊有幾嚴重

700萬人,得50萬係有用人口,其他全是低端condom

你 係咪弱智？

你似蝗國人多d，得閒睇多d書

底蘊係咪應該用「深厚」，而唔係「硬」？

另，「底蘊」係呢度岩唔岩用？

你想問就問左google先都得嫁
連登又唔係知識論壇來

即係金融海嘯時 美國啲人講wall street 同 main street 嘅分別 投資嘅錢同日常駛嘅錢差好撚遠 啲有錢人係投資市場有持份 有資產 就唔會影響到日常生活 即係香港人所謂嘅 駛來駛去都係面嗰浸 呢句可能00後少聽

儲落儲落既購買力出返黎姐

香港呢類已發展地區, 唔止係睇佢GDP
而係GNP或者Purchase Power呢d野

Saving好強

Saving強, 其實係華人社會不嬲都有
佢地有個積穀防饑心理, 所以你睇之前武肺個個Monkey see Monkey do 就係咁解

呢樣真係數據都未必完全解釋到嘅心理黎

儲左十幾年首期都未上車
個個戶口幾球嘢驚閪啊
港紙變廢紙就驚啫

好多香港人係有錢咗好多年 英文叫 well off, 甚至更有錢啲叫 old money

Well off 指唔再擔心錢嘅人 早發達 有資產 好多時係繼承遺產 離婚 反而所謂專業人士近年難咗well off

所以一早話過GDP呢個指標已經過時
係支那人成日用黎打飛機

FG 20k 門檻要係大學生呢
香港大學入學率得48% 重要係大學FG入面搵食科先有20K 一般科做一般文員得萬零蚊
何來FG 20K工多到傻

30K nursing 你頂得順先得架 係咁易做就唔需要出到30K請人都仲要吟人手不足啦 攞埋D個別例子黎講 不如吹奏埋地盤都30K啦

係咁好市 香港人口月入中位數唔會得萬8啦

上面有邊句唔啱

你講得出最尾果句 一係就你冇供樓 一係你份人好樂觀

辛苦儲左十幾廿年錢 儲左成球野上車 當供左兩三年 果度又廿零三十萬
1Q清袋 出去幫人供樓
就唔係最多咪損手爛腳離場咁簡單 果種打擊真係隨時會跳樓

香港人工不嬲都好Sticky
個升幅同物價唔成正比
話一開波有兩萬, 真係好離地
呢萬幾呢個價位已經係90年代尾嘅產物
當年老M廿蚊有找已經食到, 而家好少少一餐隨時四字頭

根本係經濟結構同制度有問題
話就話係積極不干預
但政府壟斷左好多重要野, 例如土地供應、匯率同埋人口政策
呢d全部都係影響到人工、物價嘅重要野

根本就是話比全世界人聽 之前經歷好深嘅人禍或者經濟災難 啲人乜資產到無晒 冚家鏟 由頭嚟過

就算美國人 都可以有得返鄉下踎吓 細個俾人鬧 返鄉下耕田啦 大個咗先意識到係幾大嘅blessing

Fg 唔講大學，唔通講HD / Asso ?
家陣大學都話難入?
20k 你問一問fg ，已經非IT , 非專科, 上年入職文職20k
30k Nursing 有nursing school , 3322 分數 ; 同你話做only , 無話做唔做到, 捱唔捱到

其實講黎講去都係租果筆最大影響
租果筆正常既話 衣食行 真係有限錢

我畢業論文做過有關Research
其實樓價對物價影響有限
反而係中美資金進出對香港有影響
所以個LERS係最大問題

華文差唔好衝出黎柒喇
共文係底子
正常華文係底蘊

「20k 你問一問fg ，已經非IT , 非專科, 上年入職文職20k」
我果間公司就有個妹妹做文職 今年畢業 冇2萬 仲要同2萬有一大段距離

,無話做唔做到, 捱唔捱到
咁咪姐係個別例子囉 要揀D個別例子又好搵既工有幾難 但問題你唔好攞個別例子吹奏到普遍都係咁 之後話「個個都過千萬身家好平常」呀嘛

就算粵文都係用底蘊

咁即係你間公司又壓新人價
咁又要讀，望住30k 又要話捱唔住，咁當初就咪睇錢入行，其實好多nursing 都keep 住做到, 第一年quit 最多under 30% ; 一半都無

香港有錢都要向習總下跪

中一嘅時候英文老師試過咁樣鬧我地 跟住啲同學即刻駁話 我鄉下起晒樓

如果係原居民 真係寸到呀sir一棟都無

有啲跨境學童都可能係

打沉諗下好啦

支持美國起義 顛覆白宮

巴打夠鐘食藥

香港扭曲了的樓市不反映經濟

唔係 鄉下係喺中國大陸

都係果句啦
有條件既最好唔好賣左層樓
你賣左佢就會搬返個大陸人返黎
到時真係請都唔洗請 直接大洗牌

Get 到 就算廣東省番禺都應該無人耕田

佢之前有講過話做地產好過賣褲

由其係公屋出身
父母係黃金時代頹廢過生活
靠自己讀書儲錢上車又遇高樓價
終於上到仲有廿件供又擔心將來

真係唔好聽咁多柒婆講嘢

唔係冇, 要去到南沙一帶先見到

香港人有咩未經歷過丫

話你戇鳩都浪費口水

琴晚睇過d 50蚊扒其實好乾無咩脂肪 其他海鮮肉類比起apita 個d 唔爭好遠價錢，係d 現成野平d

間蘋果牛仔褲真係好撚耐

實力底線係咩意思？ 你唔識唔代表係蝗語
讀下書先

我講嘅係事實，唔該睇睇：

民國成立,英國殖民地的皇仁書院仍稱漢文,不稱中文。

首先，四書五經嗰啲係叫漢文，其次就係四書五經有唔代表佢唔係蝗文，總之廣東話無嘅就係蝗文，至於底蘊係咪蝗文我仲要慢慢研究，我總覺得底蘊係蝗文嚟

麻煩入內討論

底蘊到底係咪蝗文

只要係有層樓自住
又係打公務員or醫療工
基本上係無影響
利申全家都係呢兩類工

Nursing school表面上要係22222唔係33222
睇呢句就知你對呢行完全無認識
其次，10分我可以同你講係無可能
大部份你無17分以上或者英文得2都可以收皮連面試都唔會有
更加唔好講好多福利好嘅私院對英文要求at least level 4

唔同意羅

有乜事冇得走
人口密食物唔夠

有乜事好快變地獄

柒左就潛啦屌你老母

咁多人屌鳩你
你都仲要跌落地拿返渣沙

唔熟行情唔知其他行業
我就好簡單一句

收皮啦

大家樂呢D連鎖快餐都鬥平
普通餐廳(唔係連鎖式), 都要被迫減價
即係賺少左
賺少左, 老細咪洗少左(唔理佢洗去邊, 買樓買奢侈品日用品都好)
食客慳左會唔會係另外洗費,洗返多d ?
如果唔會, 喧社會個錢銀流動係少左
即係經濟疲弱

你諗下依家上到車既係咩人
好多都按>1層再買或者搵好多
大把父幹母幹撚
反而唔係咩剛需

我屋企檔生意仔新年後零收入添

個個行行地銀行都百萬cash
1-2年唔做野 好多人都無問題

收乜啫，由頭到尾都係話香港多有錢人，我都想帶岀fg 其實無你想到咁差，咁貧窮

不嬲樓搵樓

出年bin c

間餐廳多幾個人排隊就講到好硬
屌你人人都要食飯架啦

本身武漢肺炎，你知唔知幾多中小企蝕入骨，就算up得出名既公司都on hold左好多pj

加埋宜家國安法，一聽過hsi已經仆街，啲fi嚇到瀨尿
見餐廳多幾個人排隊就以為冇事

就係因為依加心態，令到班on9官以為個個都好撚有錢。唔撚推失業援助金

分享下唔計大公司gt，有幾多非搵食科工可以20k up

所有大公司gt加埋500 hc都唔知有冇，仲要今年大貓，hase hc少到

食元氣一能樣要排

佢呢個時勢改hotel又幾夠膽

你都on9
你睇下啲REIT由上年到依家跌咗幾多？

「底蘊」唔係
但「硬」係

10

9

8